哈里斯：美國將繼續挑戰中國在南海行為

美國太平洋司令在澳洲表示，如果中國繼續在南海採取破壞地區穩定的行動，美方已做好凖備在該區域對抗中國。

中國外交部對此回應，中方的立場始終沒有改變，期望美方能守在南海主權爭議問題上不持立場的承諾。

中美兩國關係近日因美國當選總統特朗普的一系列言論而出現緊張，美國太平洋司令哈里斯周三（14日）在出席澳洲悉尼國際政策學院活動時，再次就南海問題強調美方反對中國在南海的「挑釁作為」。

他進一步指出，即使中國在該區修建人工島、部署軍事設施，美國也不會任由中國在這個具有戰略意義的地區掌握控制權。

哈里斯補充說，美國在獨立戰爭後的首次戰爭中，曾為保證航行自由而戰，「這是一個不可動搖的原則」，如今這也是美國仍隨時凖備戰鬥的一個理由。

他說，「美國會在可能的情況下合作，但也會隨時凖備在必要的情況下抵抗」。

對此，中國外交部發言人耿爽表示，中國在南海問題上的立場非常明確，沒有改變。當前，在中國和南海有關國家的共同努力下，南海局勢正趨於穩定，向好的方向發展。

他指出，「我們希望美方能夠恪守在南海主權爭議問題上不持立場的承諾，尊重地區國家維護南海地區和平穩定的努力，多做有助於促進南海地區和平穩定的事情」。

口交部

支那要俾幾多錢先換到南海